Retour d'expérience : les firewalls Open Source en France : Gregory Bernard,
Todoo

[maintenant que les anglophones de l'UE sont partis, on repasse en FR, avec des
petits rires, clairement la plupart des personnes présentes en ont marre de
l'anglais]

[la salle est bien vide maintenant, jauge 50 personnes et seulement 8, que des
hommes]

Société depuis 2001 qui revend des firewalls OS.

Il fait l'historique des firewalls (évolution ligne de commande à interface
graphique), des licences (elles changent souvent d'après lui).

Conseils pour l'OS :

- La licence c'est important,,.
- Mais pour avoir du succès, l'important c'est la marque et de la protéger [des
  trucs assez classiques jusqu'à maintenant]

Nous parle maintenant de sa principale concurrence, les firewalls dynamiques
qui sont liés au cloud (parce que le réseau interne interagit tout le temps
avec les serveurs externes) => solution pour lui, aller vers de l'hybridation.
